試寫極短篇

是咁的，小弟間唔中屎忽痕，都會寫下啲極短篇。睇到近排有人翻譯日本短篇，反應都唔錯，於是自己都試下將自己寫過嘅極短篇擺上黎，等大家俾啲意見。

我暫時會先放三篇，如果反應好就會一直放直到冇貨為止

麻煩各位巴絲屌細力啲

1。門牙

門牙一陣酸痛。

不可能吧？我難以置信，然後陣痛再次來襲。於是，我用舌頭碰一下門牙，牙齒輕輕晃動。

下班之後，我約見了相熟的牙醫。我們是老朋友，所以排滿了日程的他，也特意在閉門時間之後幫我看診。

「你知道吧，因為婆婆的緣故，我一向也很注重牙齒健康。每天也有用牙刷和漱口水，還有牙線棒。卻不知怎地，就只有我的門牙突然鬆脫。」

「唔嗯。」

護士下班後的牙醫診所，寂靜無聲。在聽完我的情況之前，醫生一直也只是抿著嘴，抱胸傾聽著。
「你覺得我還有甚麼要注意？」

「要是提建議的話⋯⋯」

他總算開了口，一向沉穩踏實的聲音比平日來得凝重，聽得我的心臟也縮成一團。

「你還是跟妻子道歉好了。」

「你、你在說甚麼？」

我一時間反應不來。醫生的話太莫名其妙了，卻又像是耐人尋味。接著他又說：

「你這傢伙，出軌了吧？」

「你怎知道？」

他的語氣毫無責備之意，但是一直隱藏的秘密被他看穿，令我慌惶失措，不小心承認。

「最近多了很多預約，新客人大多是像你一樣年紀的男人，一樣也是門牙鬆脫，當中也有像你一樣注重牙齒保健。我本來也不知道為甚麼，只道是一場巧合。後來聽說在網上流行一套劇集，其中一幕講述妻子為了向出軌的丈夫報復，每晚偷偷地往他的門牙抹醋。一個月之後，丈夫的牙因為被酸侵蝕了，然後脫落。」

診所的冷氣機早就關了，不知從哪來的惡寒包裹著我全身。想起性格內向的妻子懦弱無知的臉，現在的我比平日更不想回家。

「但、但是也不代表我妻子會做這種事⋯⋯你記得嗎？你之前見過她，你知道她是怎樣的人吧。你妻子和我妻子私下也很熟悉⋯⋯」

醫生沒作聲，只見他緩緩打開嘴巴。兩排啞白偏黃的齒列，唯獨平滑濕潤的門牙，發出著無機物的光彩。

2。惡作劇電話

中學時代，我曾經著男友打一通綁架的惡作劇電話。

「你真是很惡劣。」他笑得很下流，右手卻照著我的意思，按出我家的號碼。

「喂，你的女兒在我手上！」

他的聲音低沉兇惡，很適合「綁匪」這個角色。事實是他也算不上甚麼正人君子。有時缺錢了，或是為了趕閑才打打零工混日子。

「你、你想要甚麼？」母親帶著顫音的慌張，從電話的擴音器流洩出去。我拼命掩著充滿笑意的嘴巴，生怕聲音漏到母親的耳畔。

「錢！當然是錢啦！」

他語調講得理所當然，彷彿真的想把電話對面的人的所有物搶奪過來一樣。

「錢、錢我沒有很多⋯⋯你究竟要、咦？」

從剛開始就著男友唯唯諾諾的母親，語氣突然變了，我跟男朋友對視了一眼，隱約聽見我還讀著小學的妹妹正「媽咪、媽咪」的叫喚著。不一會，對話又從話筒的一端傳來了。

「我的女兒在這裡。」

母親的聲線冷靜得有點嚇人。

「不、等，等等！你不是還有一個女兒嗎？」男朋友也開始有點不知所措，語速也急起來。

「喔，她就算了。」

聲音非常隨意，然後通話被掛斷的聲音透過擴音器，一直在男朋友狹小的套房中迴響著。

從此以後，我再沒有打過惡作劇電話；就連屋企我也跟往常一樣，很少再回去。

3。味噌湯

公公脾氣暴躁，總會逮到狠罵婆婆的機會。而生於大家閨秀、生性溫馴的婆婆，自然也不會還嘴。爭吵後的第二天，婆婆照樣弄出豐富的日式早餐給公公。聽公公說，那頓早餐不知為何，總會特別好吃，讓他不得不把氣消下來。所以婆婆過身以後，他總是想嘗回吵架以後的那頓早餐。

花費半生存了一點點積蓄的他，找了很多日本師傅，就只是要燒一頓飯給他吃。他吃過比婆婆烤得更好吃的鯖魚，嘗過比婆婆燒得更好吃的雞肉串。但是味噌湯，不管那師傅的功架有多高深、經驗怎樣老到，也不能讓公公點一下頭。似乎那碗味噌湯裡面的咸香，讓他一輩子難忘。

公公一直以來的餐點也由我來打點。除了因為我是他的媳婦、而且在婚前在廚房留過一段時間以外，婆婆生前也有教過一些讓我獲益匪淺的烹調技巧。但是每次我端出味噌湯，他也總是直搖頭。

「你還是做不出A的味道。」

A是婆婆的名字。一貫中氣十足的公公，近來言詞之間夾雜著一絲憂鬱柔弱，似乎婆婆的死對他而言，是一個很大的打擊。而直到公公死去之前，那碗有婆婆味道的味噌湯，我一次也沒有弄給他滿意的。

不過追根究底，我是不是沒能力弄到那碗令他滿意的味噌湯？答案是否定的。那碗湯，我是煮得到，只是我不願意弄而已。湯所包含的，不只是豆腐海帶味噌而己，還是婆婆對公公的情感，不到我這個外人可以插手的。因此即使看到公公因此而傷春悲秋，我也只能夠咬咬牙，不去煮那碗只有我和婆婆才知道怎樣煮出來的湯。

肉燒焦的氣味傳到鼻裡，一向嗅覺比其他人靈敏的我緩緩抬頭，火化場升起的裊裊輕煙，讓我把婆婆幾年前被火化的煙重疊。或者有一天，這兩團在天空消散的灰煙總會再在天空聚合，再次糾纏。

回想起來，原來已經是三年前的事？三年前，婆婆在我面前煮過一次味噌湯。就在被公公責難之後的第二天，婆婆在煮湯的時候，把昨夜的不滿混著濃痰，吐到碗裡，拌好之後然後就著我端給正在餐桌前萬分期待吵架後第一頓早餐的公公。

支持樓豬
作得好好
但係我個人覺得個結局可以唔洗鋪排太多 例如牙醫果篇唔跑咁多伏筆
極短篇個轉折位同高潮同一時間出現 個效果會好好多
可以繼續努力 支持支持期待好文章

4。雙生子

我有過一個雙生的弟弟。

我忘記是何時開始產生的模糊印象，但是我們有一起玩耍過、生活過的確實記憶。

然後有一天，我的弟弟不見了。

我不斷問我的父母弟弟去了哪裡，得到的答覆卻是：「你從沒有過甚麼弟弟。」

即使往後我一再提起這件事，父母也一定會用這個理由打發我，而且隨著時漸長，也越來越顯得不耐煩。

縱然記憶漸漸模糊，但我確信我曾經有過一個孖生弟弟，在世界的某一處獨自生活著。而一直對父母所有話語唯命是從的我，也孤疑著他們隱瞞著弟弟的原因。

但是死黨卻有另外一番的見解。

「那只是你的幻想朋友而已，」

他漫不經心地揮動沒提著啤酒的右手，「一模一樣的人，說不好你只是把小時候和鏡子裡的自己玩耍的經驗伸延出來的片段而已。記憶可是很狡猾，會欺騙著人喔。」

這個說法還滿有說服力。因為在沒有多久以前，我還相信著。

然後在今天，我碰見了弟弟。

接著沒多久，我殺了我的父母，然後把他們埋在後園。

在小時候的某一天，我就是被這對瘋夫婦搶走的，還帶到外國生活。

我記得我的弟弟，卻忘了真正父母的樣子。

果然，記憶會騙人

劉明，加油啊

5。升降機

「在街口那條天橋這麼矮，竟然還有升降機，簡直是養懶人的設計。比走樓梯還慢，不如把它拆掉，至少讓人多做點運動吧。」

老闆滔滔不絕地道。一直閉嘴不語的我突然開口：

「老闆你是基督徒吧？」

「是啊。幹什麼會那麼問？」

「沒甚麼，難怪你會相信神蹟。」

「你在說甚麼？」

老闆一副不耐煩的樣子，直到我離開坐位的時候，他臉色唰然變白。

「例如跛了可以走樓梯之類的神蹟。」

我推著輪椅，不徐不疾地說。

6。手製娃娃

小學的時候，家境還很貧困。童年物質不寬裕的我唯一收過的玩具，就是父母送給我的這個娃娃。那個粗製濫造的手造娃娃，老實說一點也不可愛，散發著古怪的氣場。只是當時沒有娛樂的我拿到玩偶，就已經樂得不可開交。

父母其實也很愛護我，只是負擔著爺爺的債務，他們只能夠苦哈哈地拼命工作，沒能給我太多的照料。到了我小五的時候，父親在公司的辦公桌上暴斃。當年還沒有流行「過勞死」這個字詞。

諷刺的是，我和母親的生活，卻因此而變得寬裕起來。因為父親在死去之前，供付了好幾個保險，加上父親公司下放的恩裇金，不單是爺爺的賭債，連我上大學的生活費，母親也負擔得起。

只是，我和母親也沒有因此大花特花。可能是貧賤的基因作祟，又可能是過慣了窮困的生活。但是最有可能的，應該是充滿罪惡感的兩母女，不敢用父親性命換來的錢享樂作福。大抵這種節撿的性格，我不愁男友。最後跟一個看起來性格和經歷相近的男孩訂婚了。

我沒有甚麼家當，最重要的物品就是父母送我的那隻娃娃。我第一次搬到男友的家裡，把娃娃從行李箱拿出來的時候，冷靜沉著的他露出跟平日截然不同的驚惶。

「你這個娃娃從哪裡拿來？」

他的反應讓我吃驚，他從沒有在我面前發出這種聲線。他也發現了自己的失態，然後說：

「抱歉，把你嚇倒。因為這個娃娃我以前也見過。」

「以前？」

我沒想到會在這個地方有著共同點，還要在我最重視的物件上。可能是我和男友之間，的確有著不可言喻的奇妙緣份。

「要是說見過，倒不如說這個娃娃，我是有份製作。」

他的話當真證實了我的預感，我有點小開心。不過，那段微小的幸福，很快就被男友的話打碎了。

「我可能有提過，我的母親是一個算命老師。但是間中，也會做一些不見得光的生意，幫補家計。這娃娃就是一個例子。她會要我幫手縫製娃娃，然後故弄玄虛說是這是咀咒娃娃，只要把某人的名字和他的指甲放進去娃娃的肚子裡，他就會遇遇不幸。恨意足夠的話，還會死去。

只是，這種鬼話誰會相信？雖然沒有客人回來投訴，但任誰也知道那只是讓人發洩戾氣的工具而已。我看不過眼母親的做法，不過說到底喪夫的她也只是想為獨生子多賺幾個錢，所以我也沒有資格責備她。只是沒想到這件令我不堪回首的過往，竟會在你手上出現，幾乎把我嚇壞了⋯⋯」

話只聽到了一半，就聽不下去了。我別開臉去，不想讓男友看到我的淚在眼眶打轉，右手緊緊握著母親買來的娃娃。

g持

7。 媽媽

糗大了。

我從洗手間走出來，濕潤的手不愉快地擦在褲後。喚老師做「媽媽」這襠事，對小學生來就是常見的事。我也試過因為這件事而嘲笑過同學，倒沒有想過今次竟然發生在我身上。都小六了，下年就要上中學，為甚麼還會這樣？是昨晚打游戲玩晚了，睡糊塗吧？

而且，其他老師也算了，還要是那個G老師。「A同學？」就算死也不想讓她聽到我對她說這種話，「A君？」是誰啊？看不見我正苦惱著嗎？當我抬起頭的時候，G平滑白晢的臉頰，出現在我眼前。

「還在介意著那件事嗎？」她微微彎腰，對我微笑問道。那種恬淡得像花一樣的溫柔語氣，再頑皮的男生聽見了，也不敢造次，乖乖聽話。可是這種東西，只會徒使我的處境更加難堪。

「你別過麼失落，每個人也會犯這種錯。只是，」她頓了頓，笑容變得更甜美，「沒想到會出自A的口中呢。」

不要，不要再說下去。我不住地祈求，平日用馬紙射耶穌像的事就算啦好嗎？上帝可以先讓眼前的女人閉嘴，天主教也好基督教也好我都會⋯⋯

「三年了，你終於肯叫我做『媽媽』。」

是報應嗎？我目不轉地，仰視著令父親不惜離婚也要娶入門的G。

「你的眼睛和F很像，」

F是的父親的小名。G細長的眼睛，彎成一條漂亮的三日月，「聽到你這樣說，我很高興。」

我一點也不高興。尤其每次遇見你，就會想起因為失婚和失業而仰藥自殺的媽媽。

8。髮圈

家務這些瑣事讓我做可以了——這句話明明掛到嘴邊，我卻完全說不出口。

正在吸塵的妻子，另一隻手執著粉藍斑點髮圈，目無表情盯梢著我。

「我在沙發底找到的。到底是誰的？」

「不就是你的嗎？這個家裡不只有你一個女人嗎？」

我說話的時候，刻意對上她的眼睛。那樣視線才會不自控地，瞧到她為了蓋著掉髮而戴上的水藍色毛冷帽子。

「我說呢，我之前不也一直留短髮嗎？」

脆弱的謊言，在她簡短的質問下，輕易地紛崩離析。髮圈被發現時的震撼，跟我兩年前發現她患上了癌症的時候相差無幾。

我明明一早就將妻子以外的女性物件也收起扔掉，倒沒有想過，偏偏在梳化底留下了一個髮圈。

「我也知道喔。」

「嗯？」

「我在病院的時候，很寂寞對吧？」

我沒有回應她，只是默默讓她把話說下去。

「你一直也是個怕寂寞的人。」

我回過神來，她已經一把抱上來。

「以前的事也沒關係。」

剛剛痊癒的身軀，即使隔著毛衣也感受到她微冷的體溫。

「只要從此以後，你不離開我就可以了。」

一如既往的爽快性格，連另一半的出軌這種事也可以包容的胸襟，實在讓我沒法把她棄之不理。我真的很愛她。我想她也應該很愛我了吧，至少在她知道我的秘密之前。

在她知道我有女裝癖這個秘密之前。

9。 鼻子

當我從妻子手中接過寶寶的時候，就被他的相貌嚇著了。

「怎、怎麼樣？有甚麼問題？」在一旁的外母看到我的臉色時，從躺在床榻上的妻子身旁走過來，「哎唷，寶寶的鼻子很高，很帥氣。幸好長得像爸爸，而不是像我那個臭女兒。」

「甚麼啊，像我有甚麼不好啊？再說，我的鼻子長得扁扁的，還不是你和爸爸的錯嗎？」

身旁傳來妻子虛弱而欣喜的嬌嗔。我也顧不得要安慰剛生產完的妻子，光是把心中的糾結壓下不爆發出來，就已經花光了我的力氣。在富有的外母面前，我實在說不出，自己曾經整過容這件往事

good

10。非禮

陌生而粗大的手掌放在臀上的觸感，並不特別使人愉快，但是我認為這是需要忍受的一環。

是因為之前沒有做過這檔事的緣故嗎？那隻屬於某個男人的手，正稍微抖動著，有點閃縮地、透露著緊張的情緒。那種別扭拘泥的不利爽，我也開始替他感到可憐。事情再沒回頭的機會，斷枝怎樣也不可能長回樹上；你在七時許的地鐵裡非禮我屁股這件事可是板上釘釘，我只要一聲呼喊，你的前途可是盡毀一旦，四方八面的人想把你夾出車外，月台幕門打開之際，就會看到穿著黃黑相間制服的職員正拿著對講機等待著。而假裝成受害者的我，就會聽著這一天裡面最溫柔的聲音安慰著我，手上提著不知從哪裡拿來的紙巾，然後我推說著不要報警我不想讓人知道我被人非禮，就在這個時候，我會偷看著你的表情⋯⋯

我把一開始就拉近我臀部的手舉高，然後假裝笨拙地把你推開。

「你在幹嘛？！」

我尖叫著，就如以前做過的一樣，然後眼前的男人正看著雙手護胸的我。

疑惑、接著就是不安、恐懼、焦慮、急躁、尷尬、憤怒、不解。所有人一生也不想面對的情緒，不約而同地集合，然後顯露在一個人的臉上。這種混著各種矛盾的混合物，就是我一直期待著的。
只是，今天有一點不同，我和那男人對上了視線。一瞬間，我的叫喊變弱了，臉上演出來的恐慌也變得生硬。

不過，就只有一瞬而己。旁邊的上班族把男人推向牆邊，還有正在安慰著我的同校女高中生，把我推往現實，接著又讓我跳回幻想當中——我是被非禮的受害人，並不是甚麼把一個無辜的男人推向絕望的惡作劇女孩。就這樣，我軟下來的腳倚在車門旁，發出著嚶嚶的假哭，從手指的隙縫暗窺視一面驚愕的父親，被職員被粗暴地拖離車廂。

11。黑色木門

B的房子很大，三層高的樓房裡有著十數個的房間，他幾乎也可以隨意出入，唯獨只有一間房間的房門是被禁止的——

「唯獨這道房門不可以打開。」

他的母親經常這樣叮嚀著。「只要打開這道黑色木門，就會發生很可怕的事情。」每次說這種話時，她也把聲音壓得低低的，那種跟平日溫柔的語氣截然不同的反常，讓B實在更心癢難搔，很想知道究竟門的另一面，是怎樣的房間。

當然B也有頑皮的時候，還只有5歲的他試過趁父母不會意的時候，偷偷想把黑色木門打開，一窺房間的秘密，卻在準備旋開門鎖之際就被父親逮到。一貫溫和的父親在這件事上的處理，卻極盡嚴苛，他第一次被父親毒打，並被迫在地牢過了陰冷的一夜。比起身上帶來瘀傷的皮肉之苦，這次被幽禁的處罰留在他心中的陰翳，更時時讓他不寒而慄。

不過到了B長得比門把還要高的時候，好奇心還是戰勝了恐懼。他自以為聰明到可以想到善後的方案，甚至連欺騙父母的大話也構想出來了。

而當他鼓足幹勁，把那道黑色木門打開的時候，就被眼前的光景嚇壞了。他還是第一次在電視機和圖書以外，摸到真正的樹木、花草、道路還有汽車。

支持

12。 出軌

多虧英文老師，我離開地鐵站時，離打工時間己經遲了十分鐘。

我急步穿過車站旁邊綠意盎然的屋邨外道，衝過閃著綠燈的班馬線，轉角越過幾條街道後總算到了打工地點的附近。

那是紅燈區和援交事業的集散地。年輕女孩拖著奇怪大叔的手，在這邊是稀鬆平常的事。

這時，我發現馬路對面閃過一個熟悉的身影。不時東張西望的他，一副生怕有別人跟蹤的模樣。最後他停在一座骯髒唐樓的鐵門前。他看看了手中還留著摺痕的小紙，猶疑了一會，就走進大廈裡。

那個人是爸爸。

在門前擺放著的粉桃色燈箱，發出比平時更妖治的燈光。

晚飯的時候不交談，是家中一直以來的習慣。但是今天飯桌上的沉默，卻散發著一股異樣的氛圍。

當我知道爸爸召妓的時候，腦袋裡出現了很多的字詞。

出軌、不和、離婚、家變、失去經濟支柱、貧窮。

即使知道爸爸做了錯事，即使想知道爸爸的想法，只要想到之後帶來的後果和傷痛，我就完全問不出口。

我問不出爸爸知不知道自己正在對家人造成傷害。

我決定保持沉默。為了媽媽和妹妹的幸福，我要將爸爸的錯誤封印在我的腦袋裡。

這時候，爸爸突然開口。

「我找到我的妹妹。」

「真的嗎？在哪裡？」

媽媽一臉驚訝地問。

姑姐在爸爸十歲左右失散了。爸爸一直自責著自己沒有好好看管好妹妹，還經常說她肯定還在某個地方受罪。

我完全明白他的痛楚，因為我也很疼愛我的妹妹。

「我追查了很久，到最後她竟然做了妓女。」

擒著淚眼的爸爸抿著嘴脣，「我一直猶豫著應不應該找她，最後我決定應該盡回二十年來一直沒有做、作為哥哥的責任。」

「能夠重聚真的太好了。」媽媽眉開眼笑地說，「有時間讓我見見她了。」

原以為是造成婚姻破裂的出軌，結果卻是幾十年來尋親的溫馨故事。

還好我沒有把自己所看到的片面之詞說出來，不過我更慶幸是自己先發現爸爸。

要不然被家人撞見我援交，那麼就糟糕了。

13。失憶

「可以有你這麼溫柔可愛的女朋友，我真的太幸福了。」

他的手掌輕輕包裹我的手，令人安心的溫熱觸感傳到我的掌心裡。但真正溫暖著我的，是他那對帶著充滿愛戀，而且真摯無比的眼神。

離男朋友失憶，已經半年了。

當他問我是誰的時候，一股難以言喻的複雜情感湧入胸中，五味紛陳。我當時就知道，是上帝多給我一次好好愛他的機會。
我比以前更愛著他，嘗試比以前更坦率地表達著自己對他的愛意，比以前更親近他。

我們的關係比失憶之前更甜蜜，我甚至希望他就這樣忘記過往的事，重新開始。

事與願違。

有一天，他回復記憶。

「你將我女朋友怎樣？你殺掉她嗎？」

他激動地咆哮著，我把手上的刀送入曾經緊緊擁抱過、他那堅實無比的胸膛。

雖然我很愛他，但是如果讓他活著報警的話，我會很苦惱。

14。誓言

「無論貧窮、富有、疾病、健康。每一天都對你忠誠...」

今天已經是第四次，我仍然不厭其煩地傾聽著。

我老公有腦退化症。

他總會忘了自己吃過飯、忘了去廁所、忘了怎樣正常溝通、忘了我們以往是用怎樣的方式，確認對方的愛。

最近他不是哼著自己最愛的歌，就是不斷重複結婚誓詞。而且誓詞不完整，大多直接從中間開始插話。剛聽到他的狂言亂語，總是浮燥莫名。只是醫生的分析令我心有餘悸。

「或許你丈夫覺得那是人生中最美好的時間，」醫生這樣說，「所以他想將自己永遠停留在那一刻。」

縱然已經失憶，縱然認不出眼前的老伴，縱然已經失去自理能力，但我仍然感受到他那永恆的愛。
我也決定不顧一切地愛著他。

過了沒多久，我就用枕頭憋死了他。

那天，他和平常一樣說著誓言。不同的是，他多說了一句話。

「我願意讓G成為我的合法妻子。無論貧窮、富有...」

G是他的前妻。

樓主仲有幾多貨？好想睇

唔好用ABCDE 人名 代入唔到

2 可以直連用第1/2身 唔洗男友
3 可以再爆d 仲以為經血之類
4 殺人爆點唔到位
5 再爆d 例如 老闆你依加無腳 明唔明？
6

加油

可以將最後穿橋嗰幾句隔開少少，等大家估一估先睇最後幾句，就perfect 了。
PS. 用嚟玩揭尾故都可以

15。耳機

環繞在耳畔的聲音倏然消失，地鐵裡面的嘈雜灌入耳內。我望著因為被扯掉而跌在地上的耳機。

「不好意思。」

穿著套裝的年輕女孩一臉抱歉，蹲下把我的耳機撿起來。本來掛著禮貌性微笑的她，臉色一下子變得尷尬，雙耳唰地通紅了，眼睛也斜向一旁，也沒有像其他女生那般，雙眼發亮地注視著我的臉。我這時才發現女性的呻吟聲，從耳機漏出來了。

她不容我解釋，頭也不回的就離開了車卡。「你誤會了。」這句說話完全沒有派上用場的機會，唯有吞回去。

我重新戴上耳機，一邊回味上星期在工廠大廈裡虐玩女人時錄下的遺言，一邊思考著兩件事——

我應該花錢買一個監聽耳機。另外，我找到新的獵物了。

自己一個人睇到毛骨悚然

一口氣睇哂 想點寫就點寫啦

你個個post 我都有睇

推

手頭上出得街嘅都仲有幾十篇嘅
反應好就出快啲

好好睇 一次過追晒

多謝支持

寫得好好呀
最鍾意第2篇同第7篇

16。字跡

在書房的木桌抽屜裡頭，找到一份抄寫著熟稔字跡的紙。可是，我從沒有寫過這封信的印象。

思索之際，一股溫熱而厚重的氣息噴到後頸。就在我準備回頭之際，咽喉就被某樣東西緊緊拉梱著。

眼前的光景漸漸花白扭曲，臉頰麻得失去知覺，被血脹熱的腦袋猛然憶起兒子小時候經常背著我，在背默薄上冒簽的往事。我想，剛才拿在手上的遺囑，大概就是類似的事情了吧。

多謝你先
我比較鐘意比較寫實嘅致鬱系小說，所以自己寫野都會偏向以「日常潛藏嘅惡意」做主題。
結局隱晦嘅作品都有好多，只係我會先放咗簡單啲嘅比巴絲熟習故事嘅節奏同模式，之後先放需要思考一陣至會明白嘅故仔

寫得幾好

17。經驗

「A先生，你並不符合我們公司的入職要求。」

寒著臉的面試主任冷冷地說 。

「我們要求員工有250年以上相關工作的經驗。」

「250年？鬼才做到啊！」

我耐不住嘴抗議道，「我才只有150年而已。」

「那麼，我很遺憾了。」

在死後的世界，找工作一樣也很因難。

Lm g持

寫得有啲似日文翻譯小說
內容好黑暗好正
支持

多謝
我自己本身都有睇開個類型嘅小說，唔多唔少都俾佢地影響到

18。求救

我看到一個臥在路邊求救的老人。

他雙手抱著頭，臉龐泛著紫色。太陽眼鏡掉在地上，老人領著的中型犬正不斷「嗷嗷」地叫喚著。

老人指指壓在他身下的斜肩袋，對著趕過來的我示意著。

我打開了袋子，拿出放在裡邊的藥盒，然後把藥塞進老人的嘴裡。

就在救護車來到之前，老人就死去了。

沒多久，醫護人員就發現老人並不是失救致死，而是氰化物中毒。

而那顆藥丸就是氰化物。

被警察拘留的我，不到半小時就放出來了。

因為他們在藥盒裡發現了一張被親屬證實是老人字跡的紙條，上面用端正有力的字體寫著：

「打開了這封信的，請不要怪罪給藥我吃的人。他不是把我推向絕望的死神，而是帶領我離開病痛的天使。」

我殺了那老人，然後拯救了他。

幾天後，老人的家屬親自打電話來，要我收下為數不少的答謝金。

我拒絕了。

盲眼的老人又怎會寫到端正又有力的字體呢？

結果，我並不是所謂的天使，只是一個被算計的劊子手。

其實老人啲家人跟本唔駛整呢封信證明主角清白，錢都慳返。

不錯